---
title: vue笔记
date: 2020-10-01 15:29:27
permalink: /pages/691fdc/
categories:
  - 前端
  - vue
tags:
  - 
---
数据绑定指令：

* v-text 填充纯文本
  1. 相比插值表达式更加简洁
  2. 没有“闪动”问题
* v-html  填充html片段
  1. 存在安全问题
  2. 本网站内部数据可以使用，来自第三方的数据不可使用
* v-pre  填充原始信息
  1. 显示原始信息，跳过编译过程
* v-one  
  1. 如果显示的信息后续不需要再修改，可以使用v-once，以提高性能





